% Beamer-template voor de Universiteit van Amsterdam
% Gemaakt door Jolien Oomens
% Gebaseerd op de TUD-template van Maarten Abbink
\documentclass{beamer}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{xcolor}

\tikzset{main node/.style={circle,fill=blue!20,draw,minimum size=1cm,inner sep=0pt},
            }
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\mode<presentation>{\usetheme{uva}}

\title[Bachelorproject]{Rapidly Mixing Markov Chains}
\institute[UvA]{Universiteit van Amsterdam}
\author{Wouter Rienks}
\date{8 maart 2017}

\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/background-titlepage.jpg}}%
\frame{\titlepage}
}
%
\begin{frame}{Onderwerp}
\begin{itemize}
  \item Grafentheorie en Markovketens
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Begeleider}
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.25\linewidth]{images/viresh_patel}
  \caption{Dr. Viresh Patel}
\end{figure}
\begin{itemize}
  \item Assistentprofessor KdvI, onderdeel van Networks
  \item Doet onderzoek in o. a. stochastische methoden in grafentheorie
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Probleem}
\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [scale=0.5, left = 1.1cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\pause
\begin{itemize}
  \item Kleur deze graaf met 3 kleuren: \textcolor{red}{rood}, \textcolor{blue}{blauw} en \textcolor{green}{groen}.
  \item Op hoeveel manieren kan dat?
  \pause
  \item Dat kan op 6 manieren:
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=red,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=green,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\qquad 
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=red,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=blue,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\\
\vspace{10pt}
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=green,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=red,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\qquad 
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=green,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=blue,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\\
\vspace{10pt}
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=blue,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=red,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\qquad 
\begin{tikzpicture}
    \node[main node] (1) [fill=blue,scale=0.5] {$$};
    \node[main node] (2) [fill=green,scale=0.5, left = 0.4cm of 1]  {$$};

    \path[draw,thick]
    (1) edge node {} (2);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Idee}
\begin{itemize}
\item We kunnen het aantal kleuringen benaderen met behulp van een random walk.
\pause
\item Deze randomwalk is een markovketen, het is belangrijk dat hij dan snel genoeg mixt.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\centering
Bedankt voor jullie aandacht!
\end{frame}
\end{document}
